2017美國國家評論協會獎 史匹堡新片成大贏家

最佳影片
The Post (郵報：密戰)

最佳導演
Greta Gerwig, Lady Bird

最佳首部導演作
Jordan Peele, Get Out (逃出絕命鎮)

最佳整體演出
Get Out (逃出絕命鎮)

最佳男主角
Tom Hanks, The Post (郵報：密戰)

最佳女主角
Meryl Streep, The Post (郵報：密戰)

最佳男配角
Willem Dafoe, The Florida Project (歡迎光臨奇幻城堡)

最佳女配角
Laurie Metcalf, Lady Bird

最佳動畫片
Coco (Disney/Pixar) (可可夜總會)

最佳突破演出
Timothée Chalamet, Call Me By Your Name (以你的名字呼喚我)

最佳原著劇本
Phantom Thread, Paul Thomas Anderson (霓裳魅影)

最佳改編劇本
The Disaster Artist (Scott Neustadter & Michael H. Weber) (大災難家)

最佳外語片
Foxtrot (Sony Classics, Israel)

年度外語片
A Fantastic Woman 不思議女人
Frantz 雙面法蘭茲
Loveless 當愛不見了
Summer 1993 夏日1993
The Square 抓狂美術館

SPOTLIGHT AWARD
Wonder Woman director Patty Jenkins and actress Gal Gadot

FREEDOM OF EXPRESSION (tie)
John Ridley’s Let it Fall: Los Angeles, 1982-1992
Angelina Jolie’s First They Killed My Father

年度十大電影
Baby Driver 玩命再劫
Call Me By Your Name 以你的名字呼喚我
The Disaster Artist 大災難家
Downsizing 縮小人生
Dunkirk 敦克爾克大行動
The Florida Project 歡迎光臨奇幻城堡
Get Out 逃出絕命鎮
Lady Bird
Logan 羅根
Phantom Thread 霓裳魅影

十大獨立電影
Beatriz at Dinner
Brigsby Bear 熊幸福騙局
A Ghost Story
Lady Macbeth 惡女馬克白
Logan Lucky 羅根好好運
Loving Vincent 梵谷：星夜之謎
Menashe 我和我的不完美老爸
Norman: The Moderate Rise and Tragic Fall of a New York Fixer 諾曼人生
Patti Cake$ 派蒂有嘻哈
Wind River 極地追擊

Phantom Thread

可可夜總會

The Florida Project
Lady Bird
Call Me By Your Name
The Disaster Artist
Loveless

香港上唔上呢幾套

Lady Bird，Florida Project 應該有機會
Loveless 冇人買咩？明明記得聽過話買左……

Loveless安樂

The Post直頭係Spotlight強化版

The Disaster Artist 一月中，Call Me By Your Name可能二月上

tom hanks硬撼DDL
影史兩大傳奇

仲要呢個係DDL收官之作

屌你你當Gary Oldman 流架？

之前唔係話the florida project高先買咗咩

好似係

好想睇呢幾套
Phantom Thread
The Florida Project
Call Me By Your Name
Lady Bird

老老豆豆
PTA配DDL
speilburg配tom hanks加梅姨做對手戲 加埋spotlight式搶獎劇本
我見唔到gary oldman有勝算
係其他年份或者有 可惜撞正今年

正如hugh jackman係les mis表現係影帝級 可惜撞正DDL既lincoln都係惜敗

外國試映review指tom hanks戲入面佔戲其實唔重,
都係做梅麗史翠普陪襯,角色作用係比建議梅姨做主導決策,
同埋the post類似spotlight係群體戲,呢樣又係輸蝕位
認同今年係gary oldman打ddl

Gary Oldman 演二戰時期邱吉爾都係攞獎格黎
反而PTA上次The Master俾奧斯卡無視

香港唔上都唔知乜9黎

Gary Oldman 演二戰時期邱吉爾都係攞獎格黎
反而PTA上次The Master喺奧斯卡雷聲大雨點小

Lady bird爛番茄破晒紀錄
唔會唔上掛

PTA呢個lvl都唔洗奧斯卡認同,不過今年係電影小年,
phantom thread賣相又無the master同inherent vice咁偏鋒,
可能氹到oscar班白人老屎忽評審,成績應該比上兩套好

Greta gerwig

呢排睇左Frances Ha 好正

From Sony：

[千呼萬喚] 全年詢問度極高嘅獨立電影《以你的名字呼喚我》(Call Me By Your Name) 繼日前於葛咸獨立電影頒獎禮(Gotham Independent Film Awards)贏得最佳電影同埋添麥菲查洛美(Timothée Chalamet)贏得突破演員獎後，超新星添麥菲再下一城打敗眾多前輩奪得紐約影評人協會獎的最佳男主角，絕對係近年最觸目嘅新人王！

#以你的名字呼喚我
#callmebyyourname
#timothéechalamet
#armiehammer
#lucaguadagnino